【官方認證】環時：美國對華為防範排擠 行為有失公正

【官媒出口術】環時：美國對華為防範排擠 行為有失公正

《環球時報》社評指，Facebook(fb) 準備終止與華為的數據共享協議，是美國對中國公司，尤其是對華為的警惕和排擠升級的跡象。《環時》批評，美方此舉對華為嚴重有失公正，對fb也會造成損失，而美國對中國IT公司的高調防範，亦為世界作出很壞的示範。

該社評又稱，微軟、英特爾、高通等公司軟硬件在中國的應用無處不在，蘋果手機在中國精英群體中的使用率亦非常高。《環時》質疑這些公司究竟在中國收集了多少數據，對中國訊息安全又是否已構成威脅。

《環時》又指，美國反覆打著安全牌的旗號，原因是出於政客們的無知和極端民族主義，還有部分原因是一些人把國家安全當成在國際貿易中耍賴的理由。文章指，華為製造的很多設備已優於美國公司的同類產品，排斥華為是美國的貿易保護主義作祟。

文章又批評，美國打壓華為等中國製造商，是給蘋果等美國公司在中國市場挖坑，美國的做法是在破壞IT產業的全球生態，當其他國家的IT公司被一點點剝奪互聯網時代的基本生存條件後，美國的大型IT公司的生存資源亦必走向枯竭。

此前英國《金融時報》報道，fb與逾60家公司有數據共享協議 ，當中至少涉及4間中國科技公司，包括華為、聯想、廣東歐珀移動通信和TCL集團。fb透露，可能於本周結束與華為的協議。

環時撐，美國可以郁手

講多無謂，禁撚咗iPhone呀笨!

怕美國偷資料 唔撚好用囉

美帝固然唔公正
但你贏國咪又係?
打和啦

佢自己咪一樣用政策手段迫外企交晒大陸地區用戶嘅資料比佢
有口話人…

咁你夠唔夠膽比FB入支那拎返D數據比美國用?

唔知支那又有幾公正
放咗劉霞未?
大抓捕d律師家人又團聚未?

由中共把口講公正

喂 唔好喊啦

先撩者賤

同返你個人人網分享資料啦

國際毒撚

華為製造的很多設備已優於美國公司的同類產品？

想問下贏國而家晶片煉成點

蘋果手機在中國精英群體中的使用率亦非常高。

中國對Google, Facebook, Twitter, YouTube, Dropbox, WhatsApp防範排擠 行為有失公正

中國精英群體居然唔支持華為中興

得窮撚先用

支那bam曬FB喎, 咁唔該華為話畀全世界知要共享FB資料黎做乜用途先喇